% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Novinky z~Federace evropských národních statistických\odskoc společností FENStatS}
\gdef\mujnazevEN{News from The Federation of European National Statistical Societies}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Ondřej Vencálek}

\bonushyper

\nazev{Novinky z~Federace evropských národ-\\[2pt] ních statistických společností FENStatS}

\nazev{News from The Federation of European\\[2pt] National Statistical Societies}

\author{\mujauthor}

\Email{ondrej.vencalek@upol.cz}
\medskip

\noindent
Dne 13. září 2021 se prostřednictvím videokonference konala schůzka zástupců národních statistických společností sdružených ve \textit{Federaci evropských národních statistických společností (FENStatS)}. Této schůzky jsem se jako zástupce České statistické společnosti zúčastnil a~nyní bych rád pro členy ČStS shrnul hlavní body jednání týkající se činnosti FENStatS.

\begin{itemize}
\itemsep=-1pt
	\item Pracovní skupiny pro vzdělávání a~pro pandemii COVID-19. Novinky ohledně činnosti pracovní skupiny jsou shrnuty v~příspěvku její vedoucí Kathariny Sch\" uller v~tomto čísle Informačního bulletinu.
	\item Evropská statistická akreditace. O~začínajícím projektu Evropské statistické akreditace jsme informovali v~Informačním bulletinu \href{https://www.statspol.cz/wp-content/uploads/2020/10/IB_3_2020.pdf}{3/2020}, viz též webové stránky \url{https://www.fenstats.eu/accreditation}. Předseda akreditační komise Magnus Pettersson informoval o~současném stavu. Dosud se k~akreditačnímu systému připojilo sedm členských asociací a~bylo registrováno 42 žádostí o~akreditaci, schváleny byly zatím tři akreditace.
	\item Evropská rada pro výzkum (ERC). Prezident FENStatS Walter Radermacher informoval o~své komunikaci s~(nově zvolenými) představiteli Evropské rady pro výzkum. Jeho úsilí, o~němž informujeme v~tomto Inf. bulletinu a informovali jsme na webu, viz \url{http://www.statspol.cz/wp-content/uploads/2021/04/FENStatS-ERC-info.pdf}, má za 
  hlav\-ní 
  cíl zlepšit podmínky financování statistického výzkumu ze strany Evropské rady.
	\item Web a~sociální sítě. Kromě webové stránky \url{https://www.fenstats.eu/homepage} se FENStatS nyní prezentuje také na sociálních sítích Twitter \url{https://twitter.com/statfen?lang=cs} a~LinkedIn \url{https://www.linkedin.com/company/fenstats/}.
	\item Stíhání Andrease Georgiou, bývalého ředitele Řeckého statistického úřa\-du ELSTAT. Prezident FENStatS Walter Radermacher informoval o~novém vývoji soudních procesů vedených proti Andreasi Georgiou (\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Georgiou}), 
  %bývalému řediteli Řeckého statistického úřadu ELSTAT, 
  jehož se představitelé FENStatS opakovaně veřejně zastávají. 
\end{itemize}
 

